% legal.tex
% Página legal institucional — AN@LÍTICA, UAM Lerma
% -----------------------------------------------------------------
\clearpage
\thispagestyle{empty}
\small
\sffamily

\noindent
\textbf{$if(journal)$$journal$$else$An@lítica$endif$}.\hspace{0.5em}
Revista de la División de Ciencias Sociales y Humanidades, UAM-Lerma.\hspace{0.5em}
Contacto: \texttt{revista\_analitica\_online@correo.ler.uam.mx}

\bigskip

\noindent
\textbf{UNIVERSIDAD AUTÓNOMA METROPOLITANA, UNIDAD LERMA}

\medskip

\noindent
\begin{tabular}{@{}ll}
  $if(rector)$$rector$$else$Nombre del Rector$endif$ & Rector \\
  $if(secretaria)$$secretaria$$else$Nombre de la Secretaria$endif$ & Secretaria \\
  $if(director-dcsh)$$director-dcsh$$else$Nombre del director de la DCSyH$endif$ & Director de la División de Ciencias Sociales y Humanidades \\
  $if(secretaria-academica)$$secretaria-academica$$else$Nombre de la Secretaria Académica$endif$ & Secretaria Académica de la División de Ciencias Sociales y Humanidades \\
\end{tabular}

\bigskip

\noindent
\textbf{COMITÉ EDITORIAL DE CIENCIAS SOCIALES Y HUMANIDADES, PUBLICACIONES PERIÓDICAS}

\medskip

\noindent
\begin{tabular}{@{}ll}
  $if(coordinadora-general)$$coordinadora-general$$else$Nombre de la Coordinadora General$endif$ & Coordinadora general \\
  $if(representante-procesos-sociales)$$representante-procesos-sociales$$else$Nombre de la persona representante del Departamento de Procesos Sociales$endif$ & Departamento de Procesos Sociales \\
  $if(representante-arte-humanidades)$$representante-arte-humanidades$$else$Nombre de la persona representante del Departamento de Arte y Humanidades$endif$ & Departamento de Arte y Humanidades \\
  $if(representante-estudios-culturales)$$representante-estudios-culturales$$else$Nombre de la persona representante del Departamento de Estudios Culturales$endif$ & Departamento de Estudios Culturales \\
\end{tabular}

\bigskip

\noindent
\textbf{EDICIÓN TÉCNICA} \hfill \textbf{CORRECCIÓN DE ESTILO}

\bigskip

\noindent
$if(journal)$$journal$$else$An@lítica$endif$, Núm.~$if(number)$$number$$else$X$endif$, Vol.~$if(volume)$$volume$$else$Y$endif$, $if(year)$$year$$else$2025$endif$, es una publicación anual de la Universidad Autónoma Metropolitana a través de la Unidad Lerma, División de Ciencias Sociales y Humanidades. Prolongación Canal de Miramontes 3855, Colonia Ex-Hacienda San Juan de Dios, Alcaldía Tlalpan, C.P. 14387, Ciudad de México, y Av. de las Garzas No.~10, Colonia El Panteón, Lerma de Villada, Municipio de Lerma, Estado de México, C.P. 52005. Teléfono: 728 282 7002.

\medskip

\noindent
Certificado de Reserva de Derechos al Uso Exclusivo de Título No.~04-2018-101516233300-203. ISSN 2683-2429, ambos otorgados por el Instituto Nacional del Derecho de Autor.

\medskip

\noindent
Responsable de la última actualización de este número: \\
$if(editor1)$$editor1$$else$Nombre del responsable 1$endif$ y $if(editor2)$$editor2$$else$Nombre del responsable 2$endif$. \\
Fecha de última modificación: $if(date)$$date$$else$[sin fecha]$endif$. \\
Tamaño del archivo: $if(filesize)$$filesize$$else$[en proceso]$endif$.

\bigskip

\noindent
$if(journal)$$journal$$else$An@lítica$endif$ está disponible en acceso abierto en la página: \\
\url{http://revista-csh.ler.uam.mx/index.php/rda}

\bigskip

\noindent
\textit{Las expresiones vertidas por los autores no reflejan necesariamente la postura del editor de la publicación.}

\medskip

\noindent
\textbf{Queda estrictamente prohibida la reproducción total o parcial de los contenidos e imágenes de esta publicación sin previa autorización de la Universidad Autónoma Metropolitana.}

\clearpage